美股認真討論區 MCCCXLVIII

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區編年史/名人堂 （香港網絡大典）

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

加強板雷公Market Breath website

tradeview version

ARK 追蹤神器

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

hdb

推推推

真係好正

宜家先留意到SPCE比人洗到癡線

pump and dump

因為GME蝕左一波 開始學買股票 日日全紅好大壓力

不斷試飛失敗，而家大佬又放晒自己嘅股票
好難唔跌

spce 第幾次 pump and dump

你都知 買GME 唔算學買股票

蝕完GME 就諗住買科技股食下波段 但買完就倒水咁跌左

要學識止賺

過份到扑鳩人,Chamath有d可疑

認清自己係投機定投資先

算啦，老老實實呢到有幾多人好似小西咁屬於投資
買左個股票，比人洗兩洗已經panic sell
望住個股票跌40%都無幾多人坐得住

買左蝕錢坐貨唔係最難捱
係見ATH後回番3-4成先肉赤

Chamath 睇黎信唔過....

唔一定要鼓吹大家都要投資
或者學邊個
純粹要認清自己想法
做人如是

呢排跌到 有時搞唔清到底佢跌完之後應該坐貨定係止蝕 同日個波幅大到..

劉青雲: 你公司啲股票係唔係垃圾?

唔係就sh

咁又唔好咁講
始終個個嘅投資心態都唔同
有啲人all in成副身家落去
有啲人攞散子嚟玩
投資最重要嘅係跟番自己嘅策略嚟行

想請問有研究開太空板塊嘅巴打 究竟 gsat 其實係咪好大機會會俾 starlink 收皮 ？ 如果要買嘅係咪應該買 maxr 同 lorl 呢兩隻會好啲 ？

唔好咁講啦
一般人心態真係好難做到
落場見到係咁輸錢九成九panic sell
除非你真係拎散紙落場玩

想學玩波段 但佢同日波幅已經踩到入止蝕線 最後止左 但好幾次都反彈好灰心
係咪因為最近真係唔應該撈底

屌仲以為雷公道乜歉
原來係話攪到崩盤

唔怪得岩岩睇睇下ua 有咩戲睇 點知係咩都冇

反而係睇你買咩股
你買Mega cap 真係唔怕坐
tsla 我都咁講

佢搞到崩盤？

我張生日飛呀屌佢老母
仲有幾千分呀屌

老實講 佢今日冇左之前既氣焰

有小小死狗feel

佢講笑話佢呢排日日屌tsla同ark攪到崩覺得唔好意思要道歉

股市既特質就係鐘擺
由超買到超賣咁擺黎擺去

俾人屌到開花 老實講 佢心態同操作都仲未係大師級 寧願佢教人用voo sp500 起碼冇得屌

認真既
呢排個市閪真係唔好落場住
你問下自己到底係downtrend逆勢易搵錢定uptrend順勢易搵？
點解唔等confirm轉勢先入場
你唔知道幾時係底無止境既撈最後撈到你頂唔順panic sell就彈
其實都係差果幾日但好過你接飛刀坐貨心理唔平衡影響你生活
一年三百六十五日真係日日都要trade？

出面個個都咁淡
睇嚟聽日又會好似上星期一咁

唔好好似上星期二就得

升旗一
橫盤二
崩盤三
Powell四
V彈五

Loop

星期二三棍到我懷疑人生

下邊個淡
個個都話萬鳩億出場wo
BTC都升到傻

𠵱位呀婆點解咁多人睇

百度幾時先番家鄉

powell 四

無戴眼鏡個雞味減左小小

牙rain係呢方面做得比雷公好

呢隻唔怕啦ching
估值低,有中共射住

四

歷史一直在重覆

覺得無眼鏡個樣正啲

齋睇COVER嚇死人

其實照佢方法其實應該3年 平均有20-25%

每日唔見10K美
返工飯都無心機食

遲D香港上市, 要調水番黎谷

換左佢啦～ 睇《soul》啦～

This time is different

收拾心情聽日又跌錢

反而有d 真係睇得出硬 同跌無可跌 JPM INTC 有d心郁大注坐下

SOUL真係好睇

JPM 升左好多啦都，出完ER 慢慢妹上去都成30蚊有突

佢今日冇著眼見為實

群眾需要領袖跟隨
一個收皮就會搵另一個

小西條女

佢唔開返冇得換

直接去counter換啦

其實佢都算係咁啦
簡單嘢有簡單嘢嘅market
唔會贏大錢，但佢教人個組合至少穩穩陣陣

小西仲要搞大人個肚

知性美

好似viutv一條女

唔開點換

佢一開始都係話想教啲完全唔識金融既人
做懶人包教學

萬物皆可阿木化

睇定啲先啦
UA夜晚成日都上唔到佢個網

新人睇佢好過睇雷公

邊個係雷公

嘩
好型

獶贏鏝
星期一MANU升幾多

笑左

新手睇雷公麻麻地

雷公講緊嘢有啲深 同埋好廣

首先你要有一畢虧光不心痛的錢

想學多d ta咪跟雷公學
但唔會短時間get到佢套心法
睇rain就真係簡簡單單輕輕鬆鬆sh

SH tsla arkk

SH VOO ESGU QQQ

大佬 rain個價低到傻 stronghold完全無問題

tsla

真跟佢suggest 個%砌profilio
最大倉係voo，長線冇得輸
淨低用細%考自己眼光買細價成長股
朴贏就賺
朴唔中都真係做到「虧光不心痛」

其實真係唔錯
佢講到明頂級trader得5%
仲未計天份 先可以time the market

同埋佢教心態好過雷公啦
成日都推左走右
又要加入會員乜鳩乜鳩

無事喎

連登淡風指數︰8/10

抽升 > panic buy
閪冧 > panic sell & 哭喪
無限輪回

我想睇港股千跌

左一巴右一巴 輕鬆蝕profit

BTC 假日升慣嫁啦

LIHKG VIX INDEX 個圖形大概係wwwwwww
升一日跌一日 阿婆都識玩

睇唔睇到?我成篇COPY過黎

9月開既ac 終於甩p
BTW聽契媽講 今次科技股跌係健康回調
當然回調到幾時冇人知

唔係仲信隻臭雞下話

回調到變上年3月價

大芋點會益我哋散戶 當然有都唔介意

陳茂波反斥「傳統基金會」改變遊戲規則 堅持香港名列前茅

好似同條女分左手 但死都話冇分咁

邊有呀
只係無屌9傻散姐
btw 今次個sentiment都係定軍心feel, 但叫大家真係要做好準備咁樣

成本最高=/=performance最好

條女講D野仲yap過雷公

佢講點砌portfolio 好過雷公組合啦

你睇下rain 姐出新片可能有人會講

但雷公每星期live 就一定會有人講有人睇

一黎講銅同economic recovery 呢D, 雷公一早講緊
講到悶添

咩呀，有開wor,我上星期先係megabox換完

屌 我都估到架啦

SH

唔好咁講

無風無浪先係最好

公海唔計

健康到入icu啦屌

係都唔面對玩爛左既事實

香港新片資訊交流 / 戲院會員優惠全攻略 #17

#475 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

開返先頂唔順 都幾陰功

開番先有價放
緊係死撐到重開啦

有囯安法後香港一定穩定發展喎
佢咁係惡意賣盤意圖影響社會運作 有冇犯法

曼聯贏2:0 同熊市一樣咁得人驚

屌佢個垃圾組合啦，10%買bitcoin叫穩健投資呀
食撚左弗得鳩上腦先諗得出

笑咗

準備下星期睇

我由上年4月開始買tesla
高峰時期去到有300股
上年9月跌到仆街我都無清倉
但係今年2月頭唔知點解就係好想清
由高位880放淨3分1到805放到1股都無
我真係覺得好邪
因為我人生好少咁好運
咁令到我真係好驚

所以我決定聽日買返

可以做苦主大聯盟

OL巴賺到笑

買完升返係咪姐係繼續好運

同一個價位賺兩次

雖然依加個倉紅到仆街
但其實都係用緊tesla既profit黎玩
份本一早離咗場

有信心
一來再入場我都唔係預all in
二來佢唔似妖股一晚暴插，我覺得只係調整

但我好少有呢啲運

講真，Tesla基本面無變過
佢有咩理由炒唔返上去？
聽日Elon musk如果走出嚟話簽咗單大生意咪一樣爆返上去，至於向下？有本事咪落返300囉，我都好耐無買過300蚊既Tesla

又bin鳩阿嫂bitcoin

除咗btc呢點，佢有好多野都幾啱教下啲學生股神既偏偏最有問題果樣比你放大咗

佢教人唔好以為退休就係唔洗做，大花筒
每個月儲多啲錢投資
分散唔同市場，金股債地
叫人唔好恐慌拋貨
睇長遠先有賺錢

呢啲都唔係好差丫

返返400幾比大家買再上1000

落番300 我都想買
不過近一個月tesla真係出咩消息都跌
相反cciv無消息merge又係咁升

事實咪話你知當merge confirm 咪會插到仆街

聽日起執柒呀，我知我就今日睇咗啦

我覺得暴巴要將連郡上市，用戶粘度極高，回想自從開始入股市就基本上日日係度鳩fing

警世

投資收益都極高

連指遠超大市

即係佢都知空頭走晒
但係又認為會再上

當初爆得上就係大家集合對付空頭
咁敵人走咗，仲有咩原因會有新力量向上

你識乜野，轉型後gme會變成第二個steam
We ArE gOinG tO THe MoON

雷公弱項係無乜金融市場既sense
牙雨話晒都ibanker

上年雷公果套組合voo都跑輸

空頭依然係度 正如大家都信有神一樣

點解香港d 正行生意成日都可以好似偏門咁三更窮五更富，一晚就可以走佬執柒

點先可以甩p

因為我自己依家就係咁坐緊貨
其實道理個個都明但大家有無跟
明明咩signal都話轉勢但自己唔肯清倉
覺得又好似之前咁跌一跌就V就奶左野
下次都係一鍵清倉贏少好過輸突

十倍股

反工追唔到post

其實真係唔洗理咩荃蒼派清蒼派
總之做既野合乎自己利益就得
覺得連登仔下下要無視自己利益去執行d 佢自己都唔理解既動作好慘
明明大家都只係望住d 少數人發達

其實冇乜問題
就算而家清倉都係睇位入啫
個個都覺得可以上返前高

有d bubble爆左就爆左
唔覺得上得返前高

做咩又變返清倉派主場

會唔會係咁玩

Cvs
應該會上返車
實贏

如果覺得冇希望就要早斬倉
只係跟買冇信念嘅就早啲做C朗
留啲自己有信心嘅股票
會易啲SH

Bill Ackman好顛，第二個大淡友，買少少Pershing Square玩先

miki 跌緊，好睇

酒呀

跌到4月頭低位好嘛

睇黎香港準備有堆公會頂唔緊要汁粒，香港政府好野

睇過幾條片
覺得無真倉上陣既ytbr 都是垃圾

唔係手7點先開咩

魯蛇們，今天也要好好工作呢！

準備開倉

一開納期同美期扯到

升到仆街

龍市

gap up 盤前走一半貨先

2021-03-08

石狗食撚屎

係開市肯定向下插插再上

啲人仲話繼續跌

納期升穿13000先講啦

酒

平倉 100點

早起鳥兒有蟲吃

再諗返 自己不斷有進步但傻散指數仲係好高 其實都真係幾沮喪

大回緊啦，一定捱唔到開市，捱到開市都捱唔到收市啦

似曾相識的畫面⋯
升旗一

道指升2000點

擺明係淡友驚咗，壓低平倉啦
咁快就出手壓彈弓， 仲有十幾個鐘先開市，到時一定大爆升，真．龍市

This time is...

科技股唔好太大希望，財報同打靶一樣

睇返自己舊年開始買股票之後啲trade log
由一開始輸2-3%就驚到斬
到贏緊錢回返7-8%就斬
再到今次跌市sh咗差唔多成個月由高位跌差唔多30%先斬
自己對於跌既tolerance level係有好咗但去到一啲位始終都係頂唔順斬 而每次斬完都一定係彈返上去 真係好撚辛苦
自己個傻散心態真係好撚冇用

做乜嘢無啦啦會係度吹奏rain？

風火輪黎到升市就話rain 姐賺得少，雷公又贏

好似西蛇講
你記住自己係trader 定 投資者

唔吹奏佢唔通吹奏供成咩
大家都target新手但rain算幾inspiring啦仲要免費

一起身個po d名又多左唔常見既人

對沖

風水輪流轉呀。今年道指既世界
納指好友 酒呀

垃指晨勃完完畢

各位請番工準備一畢虧光不心痛的錢

咁多位早晨

番工對沖

出現了，今晚又跌

每天7:00準時開倉派

見到冇乜特別吹奏wo, 我見個個話佢啲內容係適合新手 ， 穩健型投資， 而且仲要免費，唔通因為佢個portfolio 唔夠人賺得多而屌尻佢咩

垃期又表演自插

雷公舊年買埋晒Adobe 跑輸晒

穩健投資買btc

Can巴上水

一棍都係5000usd 好穩嫁啦

幾多號轉夏令

晚晚賭場10點半先開 悶死小妹

如果唔係可以坐到成個回調既人
貫徹一回到某個%就斬啦

新手指數持續極高

14/3?

3月14 好似係

其實唔明有咩問題 portfolio入面加high violatility 承受到咪得
佢講明係diversification同保值用途 亦叫人唔好亂咁買㗎喎

弱到 完全無力升

橫盤一
小趺二
大插三
閪冧四
崩盤五

巴打
極度建議你睇一本書叫做
阿甘投資法 完全係超值

依隻佢好似十幾年前買，應該賺到fat fat依家大隻左咁多，唔知仲有冇得升

唔洗等到咁夜

可以早d高追

升唔起，落緊地心

東方日報獻司法改革藍圖 培訓退休紀律部隊高層做裁判官

幾好笑

Dollar averaging 必勝

呢一點佢就無錯 真係回調only

Thx 遲啲望望

轉燈

依家只係redistribution of bubble
呢種宏觀利率上升通脹play正路嘅correction
我覺得係應該整體市場下跌 p跌拉返低整體pe
而唔係將啲落後股抽上去「平均水平」

但我高J左

Gap up 唔補gap 就千升啦
呢個gap 補硬

腳軟了

乖乖地對沖好過啦

D美國佬未起身姐

係咪又呃人，再終極一跌

道期龍 納期蟲

龍條命咩，咪一齊插緊

瘋狂㩒燈制

龍軍開心完一個鐘

納指繼續陀衰家

熊軍煩撚左一個星期

大家虧光心唔心疼，我疼到仆街

美國佬未訓覺 撚狗

大家唔好再執著納指
今年一定唔係納指世界

暴插中

係3個星期 3支週陰

啲index pattern都古古怪怪

是但喇 佢想點就點喇

一個鐘來回200點
真係早起的鳥兒有蟲吃

對納指都已經係花生mode

血崩

哦是嗎?你唔講我真係唔知

Ofc first hour benefit

依個插既速度 5點應該-5%, 10點半 -8%

今熔

屌

跌8%
中間死貓彈埋數-3%

插夠係時候上返

風水輪流轉
今年係舊經濟世界

要咁計速度今晚會觸發溶斷機制添

搭九開市無難度

自由落體

公海好多J契媽post代表咩

收市 -25%

10年國債爆升
納期跌

插夠50點

應該開市-20% 直接完場

有啲
但對比9月棍 已經冇乜嘢
9月八成倉位call
𠵱家一成都冇

星期四

ECB interest-rate decision: European central bankers are expected to keep rates at current levels below zero. “The focus will be how hard the ECB pushes back on the rise in yields. While financing conditions have tightened, we’re skeptical that the ECB is willing to do enough to actually keep a lid on yields,” wrote strategists at TD Securities.

30-year sale: The Treasury will sell $24 billion of bonds at 1 p.m. A weak auction like the recent 20- or 7-year sales could send long-term yields higher.

What Bond Investors Should Watch This Week: Treasury Auctions, Inflation Data

每一個人都要起碼中一次股災

一星期就跌到0

又話過左1.9T會升既

gg

deepfake

舊經濟升

利好盡出 free fall

Price in ed

大家因愛成恨

原先的例子是，年收入60萬，儲蓄率40%，每年投入24萬。從25歲到60歲整個資產累積的過程中，取得6%的年化報酬。

這些數字再做些變化與調整，可以看到一些有意思的事情。

首先是年化報酬率多1%，從6%拉高到7%。其他條件不變。

第二個變化是，儲蓄率多10%，來到50%。年收入60萬，每年投入30萬。

不論是報酬率拉高，或是儲蓄率提高，跟原始狀況相比，都可有效拉高終點資產價值。一個是3824萬，一個是3788萬，差距36萬。可說是類似的成果。

也就是說，儲蓄率拉高對終點資產價值的影響，跟報酬率提高，是一樣的。

市場報酬難以掌握，儲蓄率我們可以完全掌握。

不要去掌握很難控制的變數，卻放棄自己可以完全掌握的變項。

接下來看第三種變化，年收入提高到每年100萬，儲蓄率一樣是40%，每年投入40萬。年化報酬率6%。

表可以看到，年收入提高後，終點資產價值5050萬，明顯高過前面三個場景。

為什麼?

可參考以下的試算表。

年收入100萬的欄位，累積到40歲時，資產價值是1088萬。

年收入60萬的欄位，要一直到46歲才達到1103萬，相近的資產價值。

年收入100萬的人，40歲時的一千萬，到60歲退休，還有20年的成長期間。

年收入60萬的人，46歲的一千萬，到60歲退休，只有14年的成長期間。

這個差別，讓60歲時的終點資產價值產生二千萬的差異。

上篇讀後感提到，要讓投資報酬發揮作用，重點就是投入的資產總價值要夠高。

讓資產總價值提高的一個氮氣加速方法，就是提高收入。

試算結論，提高儲蓄率與提高收入，可以確實而有效的提高終點累積資產價值。

但作者也提到:

“Saving is more important than investing, but saving is boring while investing is sexy.”

“儲蓄是無聊的，投資是性感的。”

談投資，多有趣啊。

更慘的是，犧牲假期、自我要求、提升工作能力學習專業技能，不是無聊，更是辛苦的。

很多人，對投資抱持太大的想像，對於自身職業生涯與工作收入，缺乏想像。

這就是投資世界的陷阱之一。

作者提到:

“The market won’t give you good returns just because you need them.”

不會因為你需要高報酬率，市場就會給你好報酬。

我要再重複一次:

“市場沒有義務給你你要的高報酬。”

再想一下，你應該把資產累積的重點放在沒有對你有任何義務的金融市場，還是放在自己有些掌控能力的儲蓄率與工作收入增長呢?

完整表格與討論，可見今天文章:

負利率gogogo？

咁撚癲....咁大間公司...

大陸地方有咩出奇

原油真係

“Everything You Need to Know about Saving for Retirement”的作者是Ben Carlson。

書名或許可譯為:”關於退休儲蓄，你該知道的所有事情。

請特別注意，書名作者用的是Saving for retirement，為退休儲蓄。不是Investing for retirement，為退休投資。

因為作者會在書中，不斷地用例子與計算證明，不論是剛開始的年輕人，還是已經走過一半工作期間的中年人。對於退休資產的累積，儲蓄都比投資更加重要。

作者舉了像這樣的例子。

假設有個人，工作收入是每年60萬，從25歲這一年年初開始工作，到60歲這一年年底結束。

他在每年年初將收入的四成，也就是24萬，投入退休資產累積的帳戶。假設在整個資產累積的過程中，取得6%的年化報酬。

他的退休帳戶價值的成長過程，會如下表:

到60歲那年年底，累積達到3030萬的資產。

這個試算表格值得深入看一下。

首先，這個人在35歲那年回顧，當時資產有380萬多一些的總價值。自行投入的264萬，就占總價值的69%。投資貢獻只有116萬，只佔31%。

到45歲年底回顧，這時候已經累積達到1017萬。自行投入跟投資貢獻都是近500萬，各一半。投資的貢獻才終於超過儲蓄的投入金額。

也就是說，從25歲開始投資，到45歲，整整20年間，資產價值的決定重點，都在於你投入多少，而不是報酬多少。

到了60歲回顧，這時三千多萬的資產總值，投資的貢獻度來到七成。才遠超過自行投入。

50歲年底資產價值，1505萬，60歲結束，是3030萬。也就是說最後三千萬的資產價值中，有1500萬，近一半來自最後十年。

也就是說，要靠投資來累積資產，其主要效果要到後半場才會發生。

這就可以看出許多人對於投資的迷思。

首先，沒有耐心。

這個問題常見於年輕投資人。收入處在人生相對較低的時期，他往往想說:”人生就這樣子嗎?就只能這樣沒錢嗎?”

他想快速致富。

方法呢?

當然不是儲蓄。而是投資。

而且是高風險投資，重壓單一股票，選擇權、期貨、槓桿。

最後常是適得其反，虧蝕本金。

然後還覺得沒關係，說自己年輕時就”學到教訓”，虧的錢”不多”。

問題是，教訓不用親身在金融市場學，書中就可以學得到。本來是花幾百塊買本書就可以學到的知識，花幾萬、幾十萬或上百萬，讓金融市場教你前人早就知道的東西。

這是太聰明還是太愚蠢?

然後，當別人腳踏實地的慢慢累積資產時，這些想賺快錢的年輕人，已經錯失了幾年的時間。

剛才那個試算表最後上千萬的資產，就是靠著一開始看起來似乎沒那麼多，每年二十幾萬的金額累積出來的。

這整個過程，假如少了五年的累積，譬如從25歲開始，一個人一開始走錯路，花了五年”繳學費”。到30歲才腳踏實地的累積資產，那麼到60歲，總價值會是2157萬。

原始例子，從25歲累積到60歲，是3030萬。

2157萬，少了近900萬的資產價值。

你以為少掉的五年，就是開始五年，每年24萬的投入，總共損失一百多萬嗎?

不，少五年的資產成長時間，等同去掉資產最後的成長階段，就是一點點報酬就能創造大額成長的時段。

最後，由於個股、選擇權這些高風險投資方法，除了本身就需要花很多時間研究之外，更可能由於價格的高度波動，讓人在上班時無心工作，只想”看盤”。

也就是說當下工作不用心，也沒有心力在下班時增進自我能力，為未來的職涯創造更高收入的可能。

他自以為，他要鑽研投資賺大錢。

其實，他是在投資上葬送自己的未來。

投資讓許多年輕人懷抱希望。但許多中老年人回顧，年輕時過度醉心於投資，是這輩子最後悔的事。

作者寫:

“Having a high income does not automatically make you rich; having a low income does not automatically make you poor.”

高收入並不會自動讓你變成有錢人。低收入也不會自動讓你變窮人。

我們大多知道前半句。講的是儲蓄的重要。

但太多人卻忘記後半句。以為自己收入較低，就只能注定沒錢了，看不到小錢長期累積的威力。

於是”鋌而走險”，想要”高風險大報酬”、想要”翻身”。

結果果真翻身成功了。只不過是掉到下一層。

投資，在你投入的資本愈大時，對資產成長有愈大的功效。

而資本大需要兩個條件:

經過長期的投入
之前的投入已經享受了市場長期帶來的可觀報酬

換句話說，需要時間。

沒有耐心，難以享受投資成果。

壓制想要快速致富的想法，是成功累積資產的必要條件。

完整表格與討論，可見今天文章:

Beauty of compound interest

= 本多終勝 = 富者愈富

呢三年食晒點計

有無人知UA係咪會執笠

全線執柒

油 67

xle又贏

無買uco 錯過財自

不嬲人工all in

今晚可以加倉

紅左

9月棍放咗UCO Call

扯到出血

the power of compound interest

NQ一定軟

扯太耐，要休息下

AMCAMC

驚閪

正股京西

結論係：返工對沖

一直都撈緊
係出糧補充返石又可以溝過

長渣驚西

撈到無錢

今日認真聽其實雷公所謂認衰仔話 ARK 同 TSLA 語氣其實有少少隱悔

nq頸線係咪12700

UA正式結業

I bet you are wrong
最多會話 舊經今年唔會差

油價

in the same boat

啲飛未用晒
total loss

依家呢個環境
後生搵到60萬一年+6%回報好似真係難左啲

CL 67

R.I.P

搵11萬+600%回報咪得嚕

One of the key levels

佢可能講緊台幣

隱悔表達d咩

唔通又跑輸新經濟

應該台幣

升返晒冇事啦

好鬼感動，睇完真係好多野反思
pixar d 戲真係大部分都for 大人睇

所以一二我冇否認

新經濟bubble 黎 債息上就減PE
有咩唔係bubble 我都俾哂ticker la

唔好撚提U得唔得

U 經受到阿木的祝福了。打算跟

根本成個市就好穩 係ark 同bubble 爆咋嘛

對沖既朋友你地好嗎

納溶

你覺得未來係電商定實體店店世界？
未來離不開科技

RBLX

講緊今年呀。鬼唔知 未來離不開科技咩

出Witcher 4之前都無寧日

早 又要番工對沖

時代變左啦

英超獶聯又贏一場

買MANU好過

經濟開始轉好但大家講到好似冚球剷咁
呢D時候其實睇少D公海 post
睇少D傳媒社交媒體分析
好似雷公咁學吓直接睇D市場數據
親自關注下市場實際情況可能更好
唔明就問google
咁樣學嘢吸收得仲快

Call TLT

外資開始撤出新興股市及債市；據國際金融協會（IFF）數據顯示，前周外資在新興股市展
現五個月來首次淨賣超，上周外資又淨流出新興債市，主因美國公債殖利率大幅上升，令投
資人擔憂「退場風暴」再現。

IIF追蹤30個新興經濟體的外資流向，

發現今年元月時外資淨流入新興市場共達200億美元，

2月時平均每日淨流入3.25億美元，

上周已逆轉為每日淨流出約2.9億美元。

IIF首席經濟學者布魯克斯表示，外資已從新興市場淨流出；去年11月新冠肺炎疫苗問世後
開始的「蜜月期」已經結束，「我們正進入2013年退場風暴重演的情境」。他預料，除非聯
準會（Fed）出手壓制殖利率，否則未來幾周外資仍將繼續撤出新興資產。

新興市場資產的報酬率通常比已開發市場高；然而當已開發市場殖利率上升時，新興資產的
吸引力便下降。美國10年期公債殖利率5日一度升破1.6%，遠高於今年初時的0.9%。高盛預
測到今年底時，10年期殖利率將上升到1.9%，其他已開發市場的殖利率也將同步上升。

HSBC全球匯市研究主管麥期爾也表示，「我們擔心新興貨幣會出現風暴，且美國公債劇烈變
動必然會產生負面影響，尤其是對一些高殖利率貨幣」。但他也強調，由於一些新興市場的
外部收支已經改善，因此雖不能完全免受美債殖利率升高的衝擊，但不致發生2013年一般的
「退場風暴」。

新興資產價格也承受壓力。MSCI新興股市指數以美元計算，已比一個多月前的高點跌7%。摩
根大通編製的全球EMBI債市指數顯示，新興債券的總價值已比去年底時縮水近4%。

EPFR機構的數據也顯示新興市場氛圍已經丕變。在上周三（3日）截止的一周內，美元、歐
元及日圓計價的新興債市基金出現去年3月底以來最大的單周淨流出；不過外資進出新興貨
幣債券基金的金額大致持平，新興股市基金續有資金淨流入。

美國銀行專家也指出，預料美國殖利率仍將處於高檔，因此對新興資產持審慎態度。

價投 CLIX

唔好啦

UA 真係執

唔知仲有無水食，一陣好似油價咁

去馬會買獌win 會唔會快d
都係90分鐘啫

個勢仲係碌緊落去

玩到上100蚊通脹爆升

國泰係咪會復活

上到七字頭左右就要收手啦

TLT 熊市喎

納指唔會啦 長期睇好

買MANU有得坐

係馬會買獌聯輸左會渣都無

頭肩？

油價到100 d航空公司仲死得快

又飛

用老細視覺睇波會投入啲

做老闆同賭仔嘅分別

因航成功買岩方向一次未

轉貼PTT

我平常很喜歡看教主文章
不過 教主跟其他網友 可能對tesla有滿多誤會

其實 tesla「目前賣出去的量產車」用的電池
絕大多數 都不是tesla的電池技術

是
松下 擅長NCA 鎳鈷鋁
LG 擅長NCM鎳鈷猛
寧德 擅長LFP 磷酸鐵

而電池技術的關鍵 第一是配方
第二是在於產線的設計
速度 穩定 良率 成本 這四樣

NCM NCA 的配方比例 其實滿多家都能做
前陣子流行的配方是 ８１１

然後4680只是尺寸 …不是什麼新技術
松下 ＬＧ 兩家都在研發
「如何量產」[而且要便宜」的4680

而難度在於
津賀一宏 提到 4680尺寸變大 電極也變得複雜
正在努力研發量產 （特斯拉強烈要求松下加速研發）

而且4680尺寸變大後 熱的問題也隨之而來
當初Tesla用1865 就是因為小尺寸安全
後來熱管理變強 就升級到2170

所以
不是tesla研發4680新電池...

負責研發的是松下 跟LG
真正的研發配方 跟 量產能力 這兩大關鍵
都還是在電池廠手上

這就是為何 tesla大降價 背後其實是
用寧德的LFP電池大幅降低成本
而不是用 「telsa自己電池技術」來降低成本

所以
「目前賣出去的量產車」用的電池
絕大多數 都不是特斯拉的電池技術

對手看不到車尾燈 也是松下LG領先
而不是Telsla的電池技術領先 ....
只是目前 tesla跟松下合資的電池廠
Tesla用獨自使用的配方
但最難的 量產技術 還是在松下

＝＝＝Tesla真正屬於自己的電池技術＝＝＝

特斯拉為了擺脫 松下 LG 寧德
自行研發的電池技術 還沒辦法量產

主要技術來源
是跟鋰離子電池超級大師 Jeff Dahn 合作
他是NCM鎳鈷猛電池商業化的最大推手
之前在3m當首席科學家
還有特斯拉前年買下加拿大maxwell 乾式電極生產製程
這兩個來源 才是特斯拉自己的電池技術 跟專利

但目前還沒量產
Jeff之前有宣布 實驗室已經完成 350萬公里 的循環壽命
但配方不得而知
量產能力 是用maxwell那套乾式法

總之電池關鍵就在於 配方＋產線設計

＝＝＝＝未來的新的嘗試電池方向＝＝＝＝

1用矽取代石墨負極（陽極）～～～
2無極耳～～～
3高鎳無鈷～～～特斯拉最近跟淡水河谷 要攻下 澳洲旁邊的小國 那邊有鎳礦要打造屬於
特斯拉自己的無鈷電池技術

4把電池 融入在車架結構中

5全固態…量產成本的可行性 都還在努力中

這三家電池廠看似掌握了
電動車產業最關鍵的一環
其實松下 以前很不爽musk
甚至揚言要撤廠 因為賠錢賠到怕了

電動車是未來大趨勢
最關鍵技術就是在電池效能跟成本
而電池廠也是寡佔
看似很爽 但其實利潤不到１０％
甚至賠錢 .... 要搞定一個新產業 是很辛苦的

大家看特斯拉降價降很爽

其實真正背後努力跟賠錢的 的是松下
第二波大降價 是因為寧德的磷酸鐵便宜電池

這些降價關鍵 主要都不是tesla...
是電池廠 尤其松下 最大苦主

有時候大家也要給松下點鼓勵

====補充＝＝＝＝
Tesla很多地方很強
fsd自駕系統
哨兵模式
招喚模式
首創OTA
車身結構
超高 撞擊分數 尤其側撞 世界第一
Model x 的直昇機前擋玻璃
佈局 數萬個充電樁 （這個很關鍵 其他短時間車廠追不上

而其他傳統車廠 以前沒有放太多 研發電動車的資源
畢竟 燃油車銷售量還是97%
tesla最大成就 就是推進了這個熱潮
當然巴黎氣候協議 的95g/km 更是最大推手

國泰早幾年玩燃油對沖
蝕到仆街
依家咪反級

我睇200

係地獄復活

UA收左皮

你啱

開市買1張LC ATM博下

因為自己揸住既股回得急
產生錯覺

暴絲未訓醒？

國泰只係由第十八層地獄上咗一層

11代i7 仲慢過10代, short intc?

玩咁大

原來國泰早兩年已經改咗個對沖
一層都無得上

試諗下十年都無咩盃落到袋都值19.8鎂
有一日拎到英超加埋幾十年黎既通脹
佢股價起碼值80鎂
就算降班英甲也不過是一畢虧光也不心痛的錢

準備下波資金回流美股 仲要科技股revalue 左

油不是八十年代

係啊，垃圾管理層燈到仆街，好心成班返中學重讀macro economics

係2020年代

講暴巴過去炒油仲好啦

好似當年冇人信上到咁高一樣又係正值經濟爆破恢復期

油咁貴利好ev

佢賺最多都係轉播費，特別係歐聯轉播費，入到前4緊要d
利申：玩fm學返黎

空姐

1.9T 通過左點解納dee 都仲跌

今朝望納明明+60
屌而家又變-50

又會咁岩 又人炸佢老母個港口

咁撚癲

紅魔猛將
連加特 四大聯賽都爭住要
賣左佢又起碼升10鎂

因為麵話升

比機會大家撈貨

面唔係話股災？

麵點名1.9t會升

10Y 腰 1.589%
day high 1.599%

之前係見人share tg 面話股災 原來唔係美股呀

邊一年？

股災就繼續分注撈貨

頁岩油仲要俾支那Joe廢左

抄雷公功課虧光不心痛

今晚不問價ching chong all in 廢老 .

"美股早知道：美股大幅反彈，但納指仍較近期高點低8%以上"

道瓊斯工業平均指數漲572.16點，或1.85%，報31496.30點，全周上漲1.8%；

納斯達克綜合指數漲196.68點，或1.55%，報12920.15點，全周下跌2.1%，抹去今年漲幅；

美國標準普爾500指數漲73.47點，或1.95%，報3841.94點，全周上漲0.8%。

咁又唔好 搵d好ge 科技股啦
上我船啦
Soxl is your friend

已撈 想再加
my friend

手持一股oxy有西屌

半導體3倍做雞

今年首選半導體, soxl 應該會係我重倉

穩陣少少tsm算

希望可以落番29買貨

準備xle 屌打哂所有股

買張leap call 算

Soxl nrgu

睇死佢好快要跪低繼續整油管壓油價

打算納指重上升軌 先入

下年一定

美國又番中東 價投Lmt

之前油價跌到負數我就hold住VDE

低價放完唔敢買返

個倉得唔夠20%油
賺少左慘過輸錢

爛果清唔清倉好

商品係唔會自己創造價值
背後只有supply and demand推動
太高價就會冇buyer，因為clean alternative更attractive
比你係油王你諗下你會點玩

今晚平一半

點解睇咁淡

同我交換倉 高位落嚟冇咗3萬鎂

68

永遠記得負油價同3175既教訓

快到 CLS

用血的經驗提醒下大家
就算買岩SECTOR都要俾D心機去簡岩股 IIVI就係好例子 半導體行業 專做激光龍頭 其實都無野輸

但出左單收購新聞 前排俾人炒得太癲 結果今次就插到落74起跳

想入xle
不過都係等回調先

呢個籍口
覺得追唔過
爆鳩你幾個油井
對產能其實無咩大影響
完全係短線炒作

特別依家都唔係中東產油獨霸年代

參考19年9月16日
伊朗爆完沙特油井
一日由60升到70
你已經持貨果班自然無問題

再追入去 就陷家鏟
第2日 已經插到63 最低插到57

短期修正有機會夾到你爆廠

跌完未

小西女神又有新片

舊經monster

由佢free run 無壓力

但馬屋高汁

不過都係鐘意自己買料番屋企食多

NQ落地核

有班盲抄撚唔輸到入肉係唔會知死,佢地只睇到短期利潤

香港雛妓股率先失禁暴跌

升旗一

我都繼續喺度

好凍

買油不能直接買 好易輸死
買CVX XOM correlation夠高已經得

唔打了 熊軍俾條生路黎ok?

放心
無論 撚油升定跌
國thai 都會輸 撚油對沖
呢個係任務黎

納指威一日又等收皮

有post講油就唔敢入了

垃期廢到
豬死了

大家d契媽又要見李佛摩

所以唔識就買etf
半導體好似路易巴咁熟可以自己揀股
唔識就soxx
利申我都奶過野

又跌

今晚納指插2%係基本?

why not both

我啲免費飛

曾經既長勝將軍Nee係咪都要沒落了

新人留名

嘩你唔講起 我完全唔記得有依隻野 依幾月冇哂人提

呀爺救市未呀

因為拆細完就股海浮沉 好在之前8字走曬

買530邊有得輸？

坐2睇3

入晒f同gme等發達

爺你老母
真係有親咩

港女拖累

睇埋標題語氣

鮑爺救市好嗎

1.9t 仲印緊

佢指敗燈爺爺？ 依到美股post喎

Its not my job

匯豐升未

咁爺倫呢

而家咁樣插法開市實升,先升後跌/先跌後升幾乎係常態爭在捱唔捱到收市

+3.15%

燈爺： It’s not my job too

打算tsm+soxl

呀爺=爺倫

3800 俾人炸落地核，你接？

what am i doing here. jpg

臭八婆又話唔會有crisis 而家未死就黎回力鏢

大家有無沽期

Utilities 都弱左一排
低息環境其實無乜人會走去理公用股

再溝 半導體必勝

隻臭閪隨左出黎講加稅就神隱左...

只沽tsm

molamola 輸曬D 錢喇

傻納又熔

唔太明點解買美股都想收息 交咁多稅

價投

鮑姐：食自己啦

納指短期我覺得只可以即日買賣

跌十幾，二十% 搏一下 反彈

收市前/ 前走人

上個星期五反彈 其實技術指標上
無咩好轉過

唉 屌你老母

公用股=超級防守股

鮑爺都不知幾想唔出手等個國債債息自己升

我嘅意思係摸頂巴入個下41，根據以往經驗41就係當時嘅小頂，41樓下簡直free money

今晚睇黎都係死得

你望下煤氣...........

跌左好多了brk先係

超級bubble

過黎圍爐 俾d溫暖你

屌你老母 波叔操控市場咁大件事又冇人講？

啲人係唔係唔知powell係鷹派

石神今次fatfat啦

Powell係熊軍大統領

比侵屌到變乳鴿

做乜唔聽自己講

期

打算玩多1，2年
有多啲經驗同錢先玩

石室遺憾

佢控港女關我撚事咩 呢度美女區呀

無account

耶閪操控就抵屌啦

石仔你都唔識好打有限

屌你 當我係燈

NQ TO THE HELL
SQQQ WIN

已經唔係一排
幾個月都有

識
冇入dc
難得見到石仔就撩佢講多兩句

如像我信自己
深深的相信轉身真理

道指: 你覺得垃指屎呢pat屎可以做到啲咩出嚟? Look at me I’m fucking champ

China joe話要收交易稅，諗起都扯扯地

無吖 反正我堆貨係29蚊而且你自己名字的事能算燈嗎

折股個日入左小小 好彩即日走左

market breath長期紅

sink 期一

駁唔到

我自動skip xlu算

摸頂基準線

兩個人打 SUKIYAKI 簡單食多
係叫朋友先會搞埋d海鮮

納dee 又直插啦

納期

咁今晚再撈下

好似掉轉
洗完一轉先可以用洗碗機

萬鳩億都過左
攪咩

比爾蓋茲在家甚至每天負責洗碗盤。用手洗碗，而不用洗碗機，無需耗電。

-1.05%
如果今晚納期都係跌

上星期五果下反彈可能變
超賣修正+頭肩頂跌穿的後抽

納指隨時再大插

好像某啲巴打咁講 11600左右

回歸6000

dklm...

星期五開倉既中哂招

徒6000又中

仲有一千點

豬死了

盤前溶 盤中龍

12600 都唔到 向下吧啦
受港股拖累 NQ DJI期貨跌幅擴大

台積今晚又崩盤

朝早玩鳩亞洲人

日日都大V，驚都未驚過

1.9萬億又點
一定要買返科技股咩
納指都係要穿12000試吓

決定唔撈科技股了 太廢。
逢彈沽 做番淡友算

大市等緊你止蝕

龍友最後希望

好多新名

盤前溶 盤中滅世

教主

今晚又可以唔使睇

咩人會星期五開倉

分20注入

買油囉

點解

買油

唔洗最dip，唔係最高位咪得囉

Person of Interest

唔通納期真喺11500見

BOT

舊人黎 不過一直冇出聲

納期咁跌法

今晚係味又收得皮

係時候整返個契媽翻譯組
去譯下契媽d片

如果大熊市
20注都唔穩
三倍做雞輸到你懷疑人生就有

點用不推文回

禁制

NQ 88

唔洗啦
過埋今晚就無契媽

撳邊到

徒子舒次係咪睇返6000

別人恐懼我入貨

10,000先

所以都係9 up下算 學你話齋轉勢先玩啦 唔急於一時

星期一，又要豬5日

輸死你

番工有撚用

對沖用

我一定笑到最後

個到寫明不推文回覆

恐懼完入貨先有用
恐懼緊個時入貨跌到你都恐懼埋

今晚GＭＥ ＴＯ ＴＨＥ ＭＯＯＮ

還minpay 咁
對條大數無用
但係唔還會仆街

已經全倉冇錢入貨了

唉⋯⋯輸死 有排坐個倉

回個下有得揀

年輕人應該以u grad前財自為目標

上年3月d人都唔知道點頂
cls
三倍做雞轉身要超快

一齊入

我無咁短視

竟然

有了

出糧啦喎

never all in

慘過soxx soxx 6月就番到ath soxl要9月 仲要食多支9月棍

唔係短唔短視
而係要適當嘅時候做適當嘅事

契媽啲英文算易聽
當學下英文啦

唔好睇自己個倉有幾多錢
睇自己個倉值幾多股 SPY

出面有3175 post

貪心呀 唉⋯⋯早之之前take profit走

咁坐法 都唔知係唔係要到下次鮑sir出黎救市先得

又要冧市 又要冧市
又要冧市 個倉要爆炸
垃指回到六千 自殺

孖緊，6倍

又玩油

十年慢熊好恐怖

債又沽，股又沽 d錢去撚哂邊

道指又做納dee護城河

轉勢鬥快入
轉勢鬥快走

feel都佢已經盡量唔用深字
全部都有咁淺得咁錢
專業名詞都拆開幾好words 不斷用of做連結

點會呀 實拖底埋

每逢有人問我就會自動睇下bitcoin

入btc保平安

拜登稱振興支票本月發放！專家：民眾大概2週後取得

2週後上

Cash is king

btc咁堅挺無用
ark同tesla都唔會跟住硬
咪一樣插

啲英文好聽過平時啲lecturer 十幾倍

無啦啦個個不問價xle?

大媽黎 今次話恆指一定重上3幻

我其實好撚驚Crypto的流動性 一陣拎唔到錢就煩

睇ckgo 話債比人沽空緊

如果係真 債應該有排升

真
尤其是香港啲lecturer 9成支那人
講英文講到第二種語言咁

我

大市跌 bitcoin 咪又係跟跌

TSLA 今晚收49x

千四定二千先

有一個負皮，係咪你呀弗得婆

1400$

咁真心係抵買

俾次G會

FOMO

納dee 食完早餐轉燈

驚咩 分100注囉

華爾街不斷bin 9 敗登d 政策

個市跌即係反映佢d 政築係垃圾

空手入白刃

一日要插六份一

不斷對沖 對沖到買起佢間公司

好文彩

上次係到磨左咁耐 再跌最多咪拆前1500 驚閪

300 都真心抵買

咪話papa唔比機會你上車

所有late night裡面最討厭呢條友

OK

跟住大市 根本冇對沖

掃

敗登話我睇唔到 我唔知

Gme先係對沖

到時你敢唔敢上車

番工對沖緊 我d蟹貨

Q1 ER 宣布合股

敗登： Am I President? When?

真
大戶係咪想逼死傻散

想買枝壓力失憶棍收自己皮

故事教訓過好多次

呢個真

當美國亡國個陣 黃金都可能唔值錢 當手持實體gme 股票可能為你帶來無限可能性

上個禮拜尾我都有少少心癮好唔好沽長債
橫掂鮑爺睇佢個樣加埋出埋個試像都好似擺明唔做野咁

真係sell the news
閪跌了

買得幾張put都唔夠hedge

360 allin

宜家仲興唔興睇淡不做淡

當跌到200個陣 會唔會賣樓賣車all in

睇龍不做龍

叫雞不奶西

賣埋屎忽啦

P蛇：what?

慢牛個時就日日都唔恐怖

今晚我買升

What am i doing here

等TRUMP返黎 DJI應該仲有10000 NQ 5000既
如果返到黎既話

吊鐘：叫我？

有咩咁恐怖
到時價投SQQQ

廢文
assumption 太多

等緊油爆就全球崩市

而到d人得個講字
升->幾時特價
跌->唔敢入

道期都頂唔住

抵唔抵買係睇估值會唔會低過價值，唔係見佢跌就抵買

契媽K幫我上車

上星期panic sell同星期五反彈都係港股行先

港股今日新經濟又panic sell到穿埋 今晚nq

我敢講真係300個時個個都會話tsla 係垃圾係scam 唔會升返就破產唔入了

話左高開低走

好多契媽股

例如tdoc pltr
如果今日一跌

就會穿大位

契媽會all in

星期五穿左未？

個個都話咩tsla 跌到咩位入 跌到個個位你真係咁入咩

高開咗喺邊 ？

輸都有阿木及其千萬散戶一齊輸 吳京！

好想比契媽睇呢啲圖

當你每月放一千當跌錢咁買SP500
十年後都夠幫補你結婚開支了

美國嗰啲可能仲mean

賣晒就爆升

今日繼續跌

唔通真係熊市嚟咗

騰訊結婚.JPG

我沒有說過那些話.jpg

我記得有本書係講呢樣野，但要有discipline

-1%

其實最好咁樣趺下升下挨到月尾 我月尾有堆錢番緊來 想在加倉

港女穿羊水

冇嫁啦, 架車就開了

契媽今日-4%

teala 560

美金升左咁多

又係時候去IFC做炒場師幫補家計了

D錢咪去左借貨沽

做緊ifc排隊黨拎天台飛賣俾龍軍

納指

本來覺得會
彈到13200

今晚龍龍哈

龍軍仲邊有錢買

玩到5毛日

問政府借8萬買

港女宜家個價好抵玩

Ixic 個頭肩頂都幾靚 後抽又靚 幾耐冇見過呢d圖

我本身都認為11800咁上下先頂到 而家估250ma

才11點 全連群失控
道跌納跌 day low到VVVV Let's go
I wanna fucking buy buy the dip
誰的老母 沽貨很多人short

後抽？

慢熊都死

柒婆就出嚟

清蒼派絕技 一鍵清倉

今星期仲有堆新債比人認購即係再多d債可以比人借黎沽空

無錢就死遠D啦

邊首教會歌?

又溶
唯有睇呢幅圖 催眠自己

鄭多燕 咇咇咇

今晚納仔升幾多%大家先收貨？
5%above
0-4.99%

清食開屎?

咁你ytd正數未啊？柒頭皮

冇計。equal opportunity employment.

CNBC 條黑鬼一樣。冇料不過一定要有token minorities

入gme避險?

真係教會歌

想睇CHING以卵擊石

沽ark

唔跌已經好好

NQ跌幅擴大 -1.15%

................................

今晚起碼返返去12,200點

沽爆ark成分股

今日跌既機會仲細過打完科興死亡

唔跌都收貨啦

Icc高d

望住個市真係唔識扯旗

我說過早點沽貨 你叫我不必沽貨只要我繼續坐
日日豬錢 IFC想跳了無晒位

舊石已碎，擊石當立

星期四五穿頸線再後抽返12700 我都係weekend畫返出黎睇先知

係時候換定GBP

佢以前煎魚嗰陣唔係咁

有排跌

無入黎半年 唔見哂之前d聖詩團團友了

放心有好多新團友

龍友知錯

睇撚到我都煩
依家佢又有野gel頭就衝返出黎

要跳樓啦可摸可以唔好再跌

今朝上水平倉

依家先清倉會唔會太遲/on9？